\section{Annexes}
\label{sec:Annexes}

\subsection{Guide d'installation et d'utilisation}
\paragraph{}
Le contenu du projet est disponible à l'adresse https://gitlab.com/Killian-Delarue/trace-analysis.

\subsubsection{Dépendances}
\paragraph{}
Voici la liste des différentes librairies nécessaires pour la compilation :
\begin{itemize}
\item Js\_of\_ocaml
\item Js\_of\_ocaml-tyxml
\item Js\_of\_ocaml-lwt
\item zarith\_stubs\_js
\item data-encoding
\item conduit-lwt-uniw
\item websocket-lwt-unix
\end{itemize}
\paragraph{}
Ces librairies sont disponible à l'installation via opam.

\subsubsection{Compilation et exécution}

\paragraph{}
La compilation nécessite \textit{dune}, installable via opam.

\paragraph{}
La commande \textit{dune build} à la racine du projet permettra de compiler l'ensemble des éléments du projet.\\
Il est également possible de compiler séparément chaque élément en exécutant la commande \textit{dune build} dans son dossier respectif.

\paragraph{}
Un makefile est à disposition pour effectuer les compilation et exécution : 
\begin{itemize}
\item \textit{make client} compile le client et l'ouvre dans le navigateur par défaut.\\
Vous pouvez lancer \textit{./Client/index.html} pour ouvrir le client sans le compiler.
\item \textit{make server} compile le serveur et le lance.
\item \textit{make parser} compile le parser du filtre et le test associé (dans ./test). \\
Une nouvelle compilation du client et nécessaire.
\end{itemize} 


\subsection{Exemple de fonction d'encodage avec Data\_encoding}
\label{exemple_encodage}

Voici un exemple de fonction d'encodage  pour un type t:
\begin{lstlisting}
(* type t a encoder *)
type t = 
| A of string
| B of int*int

(* Fonction d'encodage de t *)
let encoding =
      let open Data_encoding in
      union
        ~tag_size: `Uint16
        (
          [ case
              (Tag 0x01)
              ~title: "A"
              (obj2
                 (req "kind" (constant "A")
                 (req "arg" (string))
              
              )
              (* encodage *)
              (function | A(s) -> Some ((),s)
                        | _ -> None)
              (* decodage *)
              (fun ((),s) -> A(s));
              
           	case
              (Tag 0x02)
              ~title: "B"
              (obj2
                 (req "kind" (constant "B")
                 (req "arg" (tup2 int63 int64))
              
              )
              (function | B(i1,i2) -> Some ((),(Int64.of_int i1),(Int64.of_int i2))
                        | _ -> None)
              (fun ((),i1,i2) -> B(Int64.to_int i1,Int64.to_int i2))

			]	
		)
		
\end{lstlisting}
